\chapter{PENDAHULUAN}
Pada bab ini akan dijelaskan latar belakang, rumusan masalah, batasan masalah, tujuan, metodologi dan sistematika penulisan Tugas Akhir.

\section{Latar Belakang}
Memasuki abad ke-20 perkembangan teknologi informasi semakin cepat. Tidak dapat dipungkiri bahwa hampir semua aspek kehidupan mulai terkomputerisasi. Tujuannya adalah konsistensi dan akurasi. Dengan desain dan implementasi yang tepat sebuah program komputer dapat membantu manusia untuk melakukan sebuah proses yang jika dikerjakan oleh manusia secara langsung akan membutuhkan waktu yang lama dan rentan terhadap error. Keunggulan inilah yang menyebabkan semakin banyak penggunaan teknologi informasi pada aspek-aspek kehidupan manusia.

Kesadaran akan keunggulan komputer dalam melakukan suatu pekerjaan menyebabkan semakin besar pula keinginan manusia untuk menyelesaikan masalah-masalah yang sebelumnya tidak dapat diselesaikan tanpa bantuan komputer. Masalah-masalah ini seringkali berkaitan dengan data yang memiliki ukuran sangat besar. Dari data tersebut tentu terdapat informasi-informasi tertentu yang ingin diambil. Dengan metode yang tepat informasi yang diperlukan dapat diambil dengan waktu yang relatif singkat.

Besarnya ukuran data tentu menjadi sebuah masalah tersendiri bagi para ilmuwan. Perkembangan perangkat keras yang ada belum dapat mengimbangi dengan kebutuhan komputasi yang semakin besar. Untuk inilah penyelesaian sebuah masalah membutuhkan pendekatan yang tepat, sehingga dapat ditemukan algoritma dan struktur data yang sesuai dengan permasalahan yang ada.

Topik Tugas Akhir ini mengacu pada \problem. Diberikan dua buah string $orig1$ dan $orig2$. Diberikan tiga tahapan proses enkripsi untuk menghasilkan string $ad1$ dan $ad2$ sebagai berikut:

\begin{enumerate}
	\item String $orig1$ diacak urutan karakter-karakternya.
	\item String $orig2$ diacak urutan karakter-karakternya.
	\item Salah satu karakter dari string $orig1$ atau $orig2$ diganti dengan karakter sebelum atau sesudahnya dalam alfabet.
\end{enumerate}	

Jarak dua buah string didefinisikan sebagai jumlah dari selisih mutlak dari karakter-karakter pada posisi yang sama. Diberikan sebuah bilangan bulat $X$ yang merupakan jarak dari string $orig1$ dan string $ad1$ dijumlahkan dengan jarak dari string $orig2$ dan string $ad2$. Berapakah jumlah kemungkinan kombinasi string $orig1$ dan $orig2$ jika diberikan string $ad1$, $ad2$ dan nilai $X$.

Untuk menyelesaikan permasalahan di atas, penulis akan menggunakan pendekatan solusi dengan teknik \meetinthemiddle{} dan \dynamicprogramming{}. Selain dapat menjawab pertanyaan dengan benar, waktu juga menjadi salah satu faktor penting untuk memberikan gambaran tentang peforma dari algoritma yang dirancang.

Hasil dari Tugas Akhir ini diharapkan dapat memberikan gambaran mengenai peforma algoritma dengan teknik \meetinthemiddle{} dan \dynamicprogramming{}.	 

\section{Rumusan Masalah}
Rumusan masalah yang diangkat dalam Tugas Akhir ini adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
	\item Penerapan \meetinthemiddle{} dan \dynamicprogramming{} sebagai pendekatan untuk menyelesaikan \problem.
	\item Pengimplementasian desain algoritma yang didasari oleh metode \meetinthemiddle{} dan \dynamicprogramming{} untuk menyelesaikan \problem.
\end{enumerate}

\section{Batasan Masalah}
Permasalahan yang dibahas pada Tugas Akhir ini memiliki beberapa batasan, yaitu sebagai berikut:

\begin{enumerate}
	\item Algoritma yang digunakan diilhami oleh metode \meetinthemiddle{} dan \dynamicprogramming{}.
	\item Implementasi algoritma menggunakan bahasa pemrograman C++.
	\item \textit{Dataset} yang digunakan untuk menguji algoritma yang telah dirancang adalah \textit{dataset} pada \problem.
\end{enumerate}

\section{Tujuan}
Tujuan dari Tugas Akhir ini adalah sebagai berikut:

\begin{enumerate}
	\item Melakukan analisis dan mendesain algoritma yang diilhami oleh metode \meetinthemiddle{} dan \dynamicprogramming{} untuk menyelesaikan \problem.
	\item Melakukan implementasi algoritma dengan metode  \meetinthemiddle{} dan \dynamicprogramming{} untuk menyelesaikan \problem.
	\item Mengevaluasi algoritma dengan metode  \meetinthemiddle{} dan \dynamicprogramming{} untuk menyelesaikan \problem.
\end{enumerate}

\section{Metodologi}
Metodologi yang digunakan dalam pengerjaan Tugas Akhir ini adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
	
	\item Penyusunan proposal Tugas Akhir

	Pada tahap ini dilakukan penyusunan proposal tugas akhir yang berisi permasalahan dan gagasan solusi yang akan diteliti pada \problem.
	
	\item Studi literatur
	
	Pada tahap ini dilakukan pencarian informasi dan studi literatur mengenai pengetahuan atau metode yang dapat digunakan dalam penyelesaian masalah. Informasi didapatkan dari materi-materi yang berhubungan dengan algoritma dan struktur data yang digunakan untuk penyelesaian permasalahan ini, materi-materi tersebut didapatkan dari buku, jurnal, maupun internet.
	
	\item Desain
	
	Pada tahap ini dilakukan desain rancangan algoritma yang digunakan dalam solusi untuk pemecahan \problem.
	
	\item Implementasi perangkat lunak
	
	Pada tahap ini dilakukan implementasi atau realiasi dari rancangan desain algoritma yang telah dibangun pada tahap desain ke dalam bentuk program.
	
	\item Uji coba dan evaluasi
	
	Pada tahap ini dilakukan uji coba kebenaran implementasi dan uji coba generalisasi. Pengujian kebenaran dilakukan pada sistem penilaian daring SPOJ sesuai dengan masalah yang dikerjakan untuk diuji apakah luaran dari program telah sesuai. Uji coba generalisasi digunakan untuk menguji struktur data generalisasi pada variasi permasalahan lain.
	
	\item Penyusunan buku Tugas Akhir
	
	Pada tahap ini dilakukan penyusunan buku Tugas Akhir yang berisi dokumentasi hasil pengerjaan Tugas Akhir.
\end{enumerate}

	\section{Sistematika Penulisan}
	Berikut adalah sistematika penulisan buku Tugas Akhir ini:
	\begin{enumerate}
		\item BABI: PENDAHULUAN
		
		Bab ini berisi latar belakang, rumusan masalah, batasan masalah, tujuan, metodologi dan sistematika penulisan Tugas Akhir.
		
		\item BAB II: DASAR TEORI
		
		Bab ini berisi dasar teori mengenai permasalahan dan algoritma penyelesaian yang digunakan dalam Tugas Akhir
		
		\item BAB III: DESAIN
		
		Bab ini berisi desain algoritma dan struktur data yang digunakan dalam penyelesaian permasalahan.
		
		\item BAB IV: IMPLEMENTASI
		
		Bab ini berisi implementasi berdasarkan desain algortima yang telah dilakukan pada tahap desain.
		
		\item BAB V: UJI COBA DAN EVALUASI
		
		Bab ini berisi uji coba dan evaluasi dari hasil implementasi yang telah dilakukan pada tahap implementasi.
		
		\item BAB VI: KESIMPULAN
		
		Bab ini berisi kesimpulan yang didapat dari hasil uji coba yang telah dilakukan.
	\end{enumerate}

\cleardoublepage
